保安頭部多處傷痕 警不追查

保安頭部多處傷痕 警不追查

招智文死於商廈天台，其胞弟（圖）堅信案件有可疑，或與錢債有關。

日期：2019年2月
死者：招智文（50歲）在擔任保安員的大廈天台傷重不治
疑點：頭部有多處可疑傷痕

今年2月尖沙嘴海景大廈發生離奇命案，50歲保安員招智文清晨被發現滿身鮮血倒卧於大廈天台廁所外，送院後不治。家人指死者頭部有多處由硬物造成的傷痕、眼部腫脹瘀黑，加上命案發生前有人疑借了死者大筆金錢，懷疑智文遭人殺害。警方雖一度把案件交重案組接手調查，後竟改稱事件純屬意外拒追查，家人憂智文枉死，促請警方加大力度調查及考慮召開死因庭，還死者一個公道。

此案今年2月20日發生，在漆咸道南一商廈任保安員的招智文，當天清晨6時多被發現倒斃大廈15樓天台。智文胞弟透露死者頭頂有五至六處疑受硬物撞擊的傷處，又有角鐵「L」形的印痕，眼部四周腫脹瘀黑，身上有六至七處瘀痕，懷疑遭人襲擊。胞弟指案發時大廈正維修，懷疑智文遭人以裝修工具打死。他指警方早已假設胞兄跌倒致死，「跟住模擬好多跌親動作，假設係咁樣造成多處傷痕」，不過家屬堅稱不相信警方結論，質疑「失足冇可能會撞到咁傷」。

家屬斥無心徹查

相關新聞：兒子伏屍天井 母：差佬叫我問米

胞弟又發現智文由16年起向一名姓陳的人存款，每次存入金額約六至八千元，總金額達八、九萬，每次他都在發工資後便把薪水全數提出，再以現金入賬到該人士戶口。家人指不清楚該名疑似智文債仔的神秘人的身份，憂與智文之死有關，遺憾是警方卻未見用心查，令家屬沮喪及不滿。胞弟期望當局能重啟調查或召開死因聆訊，還哥哥個公道。警方發言人回應指招智文死亡案件列作「有人暈倒：送院時死亡」，由尖沙嘴分區雜項調查隊跟進，完成跟進後警方會提交死亡調查報告，再由死因裁判官決定是否召開死因聆訊。